---
title: Computer Networking读书笔记（2）
category: reading
tags:
  - book
  - network
  - computer
date: 2016-09-22 09:27:08
---
## 打卡日期
2016-09-22，以下内容为`Computer Networking`的读书笔记之第`2`篇。

## 书籍链接
附上书籍链接：[Computer Networking](https://book.douban.com/subject/10573157/)

## 书籍章节
第1.3.2章，27页-31页

## 读书笔记
## 词汇
下文中，`线路`是指`link`，`电路`是指`circut`。
## 电路交换（Circut Switching）
在线路和交换机之间传输数据的两种主要方式分别是`分组交换`和`电路交换`，这章讲的就是`电路交换`。在电路交换网络中，两个终端相互传输需要建立专用的线路，该线路具有稳定的传输速率，如果一条线路（或者部分）已经被占用了，那么数据包会缓存在发送端，而不会在线路中间的任意交换机缓存。

## 电路复用
电路复用一般采用`频分复用`（`frequency-division multiplexing`）或者`时分复用`（`time-division multiplexing`）。一条电路的传输速率等于`帧`（`frame`）率乘以一个`时隙`（`time slot`）的长度（单位bit），例如一条线路每秒传输8000帧，一个时隙的长度为8 bits，那么一条电路的传输速率为`8000x8=64 Kbps`。如果要传输一个640,000 bits的数据，线路的传输速率为1.536 Mbps，一帧有24时隙，那么一条电路的传输速率为(1.536 Mbps)/24 = 64 kbps，传输所需的时长为(640,000 bits)/(64 kbps) = 10。

## 电路交换对比分组交换
分组交换的槽点在于，由于它的不稳定性和端到端的延迟，它不适合实时性的网络活动，例如电话和视频会议，而分组交换的支持者表示，分组交换相比电路交换，它能够更好的分享带宽，效率更高，更容易实现等。当今的趋势是从电路交换向分组交换转变。